 혹시 종남이아빠 찾아오지 않았었냐?
예?
출감하고 나서 파주로 조난자씨를 찾아갔드라. 어디사는지 동네까지 가르쳐준거같은데 혹시 만났나 해서.
아 아니요.
혹시 맞딱뜨릴지 모르니 밖에 돌아 다니지 말고.
예 아버님. 만나더라도 제가 알아서 할께요. 예전처럼 끌려다니지 않아요.
그래. 맘 단단히 먹고.
아버님 부탁이 있어요. 종남이 아빠는 오빠에요. 그사람은 그냥 하행선이구요. 종남이 아빠라고 하지 말아주세요.
알았다. 내생각이 짧았다.
 아버님 딴건 몰라도 그 인간은 제가 알아서 합니다. 죽이되든 밥이 되든.
죽이되면 안되지. 하행선이 찾아오면 꼭 나한테 말해라.
예 아버님.
